%@P:exocorcp
%@Dif:2
Soit l'expression $A=(2x+5)(x-3)+(x-5)^2-2(2x-1)(x+1)$
\begin{myenumerate}
\item Développe et réduis l'expression $A$.
\item Calcule la valeur de l'expression $A$ pour $x=0$ et $x=3$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\[\Eqalign{
A&=2x^2-6x+5x-15+x^2-10x+25-(4x^2+4x-2x-2)\cr
A&=3x^2-11x+10-(4x^2+2x-2)\cr
A&=3x^2-11x+10-4x^2-2x+2\cr
A&=-x^2-13x+12\cr
}\]
\item 
\[\Eqalign{
x&=0&x&=3\cr
A&=-0^2-13\times0+12&A&=-3^2-13\times3+12\cr
A&=12&A&=-9-39+12\cr
&&A&=-36
}\]
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice de \og début d'année\fg. Application des égalités remarquables et réinvestissement de la double distributivité.